第一次飲dirty coffee覺得好好飲

點解可以咁夾
邊個天才諗出嚟

真心正
不過先決條件係用靚奶
起碼都要明治金裝

樓主有錢人

其實我淨係識飲
要揀邊種豆先好味
I mean用果味重嘅係咪會好破壞成件事

樓主裙腳仔

我都係淨係識飲
我通常都揀nutty
Fruity 硬係覺得會好酸
Nutty好似香啲

咩嚟

我好似平時好少有真。nutty啡飲
可摸耳介紹幾間嚟

好味嘅咖啡嚟

好似蕉糖牛奶布甸

其實係咖啡嚟
凍奶加熱espresso咁就整完

我覺得旺角knockbox同大圍dear都幾好飲
旺角knockbox d豆真心香濃
不過我真係唔識嘅
樓主你飲開邊間？

樓主其實咖啡因敏感，一飲多少少就又心悸又手震又頭wing又心情差咁，所以唔飲得多，自然飲過嘅地方都唔多

你啱呀就係咁簡單

但好好飲

雪凍個杯
跟住落凍奶
預備shot 最好落個細杯先
跟住用支匙巾頂住個shot慢慢倒落奶 就會有layers 架啦！！個個都做到
試下啦 出面都要40蚊杯

layer打卡好美麗

drink together

自己一個飲開心d

你話我知間舖頭係咩名就得

旺角black coffee

大角嘴brew job 都唔錯...你可以試下

有緣去試

樓主個杯係邊㗎

好似布丁

好靚

明治金裝都算靚奶🤣

同coffee latte有咩分別

咁其實同latte有咩分別? 都係一shot expresso加奶. 係咪有攪同冇攪勻既分別?

我估係熱奶同凍奶嘅分別？

同埋靚啲樓上話有layer

佢係凍奶無打過？

利申唔識

Latte 會打熱個奶 啡奶嘅比例好似1:9 倒奶落去
Dirty 好似1:1？奶係凍同有冰 倒expresso落去

Latte你叫熱 佢先比熱奶 無乜分別架喎

就咁睇只係層次分明d

其實我唔識
對唔住大佬

好似係靚啲嘅分別
利申唔識

口感問題?
飲落去d啡仲熱 但凍奶會撞落嚟
但好多間都做唔好 變左個暖latte

咁飲個時係點飲?
就咁飲唔會淨係飲到espresso個層?
如果係攬匀佢再飲咁點解唔飲latte
真係淨係為靚?

latte = espresso+熱奶+奶泡
flat white = espresso+熱奶
dirty = espresso + 凍奶

你講嘅Iced Latte,入面有冰
但Dirty係無冰
所以其實Dirty 同iced latte走冰差唔多，但落野嘅次序唔同 (即係好似Americano 同Long Black咁)

我呢間幾好

你係五毛

笑左

Espresso tonic 先正

完全突顯曬single origin 或者house blend 既風味

個人唔喜歡tonic呢樣野
以前未grad嗰陣提神會飲double espresso

我被告知係唔好撈就咁飲
飲斜啲啲個杯就兩樣都飲到
都幾好飲

要落糖？

咁應該用咩奶 我路過見到你用emoji 所以勾起我對叔叔級用連登嘅興趣

dirty 重點係啲啡慢慢滲落去
有種冷撞熱嘅口感

邊間？整到咁又層次好少見
不過飲過dirty真係番唔到轉頭
又時懶得打奶自己都整dirty算

聽講要一啖飲哂
如果唔係啲奶變返熱會無左個層次感

有咖啡機自己喺屋企整一定唔使40蚊杯

我用moka pot coffee做唔到咁oily嘅感覺

咁飲dirty係咪唔駛攪勻先飲未飲過

廢話
部機唔使錢？

熱啡凍奶

凍latte = 凍奶加冰直接倒expresso 飲嘅時候會攪勻
Dirty = 凍奶加expresso 但會貼住表面咁倒上個奶到，等exoresso d油可以keep到，唔攪勻咁飲，飲既時候飲到一凍一熱既感覺

攪勻就唔駛搞咁多嘢啦

師兄突破盲點

唔出街飲， 太貴 ， 外國叫undertow

又一個突破盲點嘅師兄

師兄呢杯好靚最底浸黑色係咩嚟

係

of course not

Muji 杯$30 ， 底層佢自己滲落去， 自己一定做到 ， 好易

好正呀
係咪就咁叫dirty coffee就得

不時淨係飲flat white

超正

樓主鐘意飲dirty 可以去將軍澳urban 或者北角 on the hill coffee bar ，佢哋dirty 都係用自家製特別厚奶整

佐敦突破青年樓下間cafe都有
佢地嘅dirty係我試過當中最正嘅
利申黃店打手

飲開邊隻？

廢話，半自動機唔洗錢？磨豆機唔洗錢？手沖就話自己整，espresso機你唔用番部好少少既機等於晒氣

咁遠有緣試吓啦

我成日夏天都咁整，方便快捷好味
如來咁樣叫dirty coffee

咁咪即係latte

Espresso 同Ristretto 嘅分別
有冰同冇冰嘅分享

藍色細字個意義喺邊

呀叔我用開人奶

不如全手動

夏天先啦

突顯樓主weak

會唔會好苦 我小朋友口味

唔會呀我覺得

同埋影相靚掛

我呢間都係黃店

好似係

Lm

原理係咪同四百次咖啡一樣?

重點係要用凍奶
你可以叫佢做走冰版iced latte
不過個espresso通常打落去會整到個杯染晒啡色
好似啲乜鬼黑糖珍珠鮮奶咁

Dirty 既特點係可以由飲果個人去決定espresso同奶之間既比例
同埋就係上層熱下層凍既感覺

espresso tonic 就可以用有氣既tonic water去帶返出single origin既酸度同香氣
亦都用tonic water既苦味同espresso 既苦味blend埋一齊

dirty既奶一定要夠凍先得
如果唔夠凍既話就冇左兩個溫度既感覺

幾錢

唔同啊 dirty係凍奶+熱espresso
然後攪都唔好攪 由佢有種飲落去又熱又凍嘅感覺

大概40

呢個高級啲

一定唔係個口感都唔同

要唔要雪埋個杯

我冇

一shot expresso要配幾多ml奶先好飲？

同Latte 有乜分別？

係咪要撈均黎飲

利申：乞衣

應該無意式咖啡機質感

師兄係用咩出個expresso底 好似好夠咖啡油

Blue bottle single origin

dirty is gooddddddff

Knockbox 仲要係黃既

用spoon 隔一隔

用人奶

高級再邊 可唔可以講解吓有咩唔同

唔係

上面話
唔落冰喎

我通常第一啖直接飲 之後就撈勻黎飲

紅磡鳥山商號幾正

原來有同好！
睇見又想飲

shot expresso浮喺面，唔肯滲落去

飲過咁多間crew最好飲
佢哋真係會雪凍隻杯

樓主果杯整得好靚

求推介靚奶

除褲nut落去

咁你做咩出街食飯

太子安樂咖啡個dirty都好出色！
同埋係黃店❤️

連登 日本牛奶》人奶

我都覺

攪多半吓

搵日試吓先

差隻羹

呢個係咖啡味既奶

呢個形容好啱

飲過果杯dirty好似冇冰

其實dirty 同埋espresso tonic 依d 比較新式既coffee drink 都冇固定做法
Basic recipe 就係espresso + 凍奶/espresso + tonic
加冰可能係想佢keep 住凍d 減個濃度
Espresso tonic 都見到加冰/加檸檬

屋企用邊部機

lm

ml

咦原來你嚟左牙擒

有啲
但唔係

自己沖

珍 幾廿蚊買到都算靚奶
起碼都要Royal級

飲啡定飲奶

呢間正

咁有咩好介紹

唔凍唔熱咁

其實唔係好點用個spoon倒expresso落杯凍奶度…
有冇清介紹吓係點做？

why not both

倒完奶之後搵隻匙羹擺喺個奶嘅面再將啲啡倒落隻羹度
倒完先再慢慢拎開隻羹

thx....等天氣熱翻d試吓先…雪定個杯……哩幾日好撚凍凍到冇motivation開雪櫃

好快嘅姐香港啲冬天靠唔住

如果冇記錯
係Tokyo bear pond espresso 發明dirty

我覺得
北海道3.6果d肥奶全脂奶都好夾

利申唔識

我都想飲靚靚咖啡

依排飲開上環Brewed 啡比較朱古力同nutty, dirty幾好, 奶唔太甜唔太濃，啡味仲出

想飲

Royal級？

北角匯有間叫on the hill
好撚好飲

Ec685 delonghi

係
聽朝有得飲

係咪普通飲開ESPRESSO 都夠做

最緊要係D豆

同latte有咩分別

Lm先 玩左一年moka pot 下次試下

同張枱好夾

Fruity係for手沖/cold brew
Nutty係for奶啡

有無雪凍個杯先

仲用磅
笑死人咩

我新手

咁你又直落杯？
要分開先靚
同埋冇牛角更加要分杯啦 飛哂出黎

新手先咩都唔識 亂咁嚟

學到嘢

令咖啡好慢好慢咁流落啲奶道

有d人唔鍾意酸
有d人唔鍾意nutty
純粹係夾就nutty夾奶好過fruity

明白

咁當然啦
大眾口味係要順喉
仲有深淺炒個味唔同
做法又會有唔同
但最基本傾向係咁

唔想咁咁酸既豆邊間好飲？

個人飲齋啡嗰陣都係傾向淺炒
深炒對我嚟講個烘焙味太勁

Dirty同凍Latte走冰 有咩分別？

次序唔同？

如果冇咖啡機係咪整唔到
我平時唔飲咖啡都覺得幾正

唔好用即溶咖啡試呀
要espresso先有嗰個效果

啡奶比例係1比1？？

好似好甜？

呢杯嘢入cafe應該點嗌？
唔該要杯dirty？

你係咪腦有問題

dirty coffee

搵地方飲啦

係咪間間都有 就咁叫dirty coffee就得
毒撚唔去cafe

怕苦係咪唔岩飲

Moka pot 真係太水喇

如果有心玩或者想飲埋 cappuccino嗰類嘅話
手壓咖啡機都做到類近 espresso 嘅效果
(當然同 pump/拉杆出嚟嘅 espresso 冇得比)

有台灣嘅 1zpresso
香港嘅 Wacaco minipresso/nanopresso
Staresso 就 Made in China 不了

1zpresso

Wacaco

啱啱整咗杯嚟飲
我都仲摸索緊點做靚啲個層次感

荔枝角 One Tenth
西貢 Black Smith

記得唔好搞黎飲 就咁飲先可以飲啡 再之後到奶啡既味道

係
係街飲好多時都係奶唔夠凍

咁你咪飲返單豆espresso又冇話唔得嘅係咪先

Nespresso 既機做唔做到 dirty
窮撚玩手沖買完C40已經無錢
但又幾鐘意出街 order dirty

其實飲咗開心咪得囉
你理得人哋飲咩

我都係鍾意飲齋啡多啲
自己玩開手沖，出去有時飲下 espresso

但係有時想轉下口味玩下新嘢
或者見間 cafe 啲espresso 手勢麻麻地
都會嗌下有奶嘅咖啡
Cappuccino/flat white/Latte/dirty 都會
唔覺有咩問題

牛頭角既break同29 coffee都

明治泰國奶黎。一定唔係好野

係咪溫度問題
我有朋友用 nespresso 都做到

想問吓
喺屋企懶得煲奶
涷奶就咁落左杯先
同個expresso 1:1咁就係dirty coffee？

我都想整部 espresso 機擺屋企
但係太大舊

同埋為咗每日整一兩杯
又要 dial in 又要洗機
仲要買部專磨 espresso 嘅磨豆機

都係遲啲先算

啲飲齋啡飲到有優越感嘅人真係好戇鳩
加奶同唔加奶根本係唔同口味
都唔知比較嚟做咩

每個人欣賞咖啡嘅方法都唔同
加奶令杯咖啡質感creamy啲
乳糖甜甜哋撞埋落crema度
哩種口味係飲齋啡唔會有
但無關優劣

29

淺炒有好多唔同味
士多啤梨、木、同玫瑰都飲過
利申手冲撚

手沖一定玩淺/中炒多
手沖深炒嗰種碳/煙燻味好似飲符水咁

但係見過人用淺炒做espresso 豆
真係不了

符水呢個比喻真係笑死

呢間高質

但係真係太貼切

原來係咁
呢排開始學點品啡

同埋睇完你上面行藍色字
好似淺炒啱你啲(?
手冲黎講

深淺炒好似唔會影響咖啡因含量

係睇你用咩豆 (手沖一般齋用 single origin Arabica, 而傳統義式espresso blend通常會喺 Arabica 以外加啲咖啡因含量高啲嘅 Robusta 豆)

同咩沖法 (espresso based/drip/cold brew)

無研究開個含量
有fd試過唔要頭30ml(? 左右
無咩咖啡味 得玫瑰同木個啲味
可能咁會無咁多咖啡因？

你咁問我又冇研究到咁細緻

可能有人出過研究 paper 前中後段邊部分多啲咖啡因嘅，不過我冇睇過呢個 topic啦
其實我飲咖啡都係為個味，天生對咖啡因免疫

個次無咖啡味真係無下次
但係佢話好飲
可能手冲都係睇個人口味..

飲既時間問題...?
我朝早飲6 shot都無事
今日夜晚一飲就屙

我就唔會追求一定有咖啡味嘅
有時花茶/果汁甚至酒味出嚟都幾過癮

個人喜好啦

花茶有無咩心得
上次登打士二十樓飲過杯苦既
從此無掂過花茶

6shot我會肚痾+眼瞓

試下手冲
學識點飲又係另一個世界
歡迎入咖啡坑

我覺得沖耶加/geisha用一刀流幾夾
清爽啲同推一推個前段

中幼研磨+90度左右嘅水
2分鐘內完成

通常我都係呢個位好似再上下調整下

利申唔係專家

邊有standard
人地鍾意點整咪點整 關你咩事？

黃金曼特寧其實好正 果種圓潤 草本味淺炒做唔到

我想入whiskey坑先

真 自己有塊地既話自己起樓平好多

bust a nut依間唔錯

之前成日都分唔到flat White 同 dirty

一個 double shot dirty/其他咖啡類型 當你
$10 豆 + $5 奶
一杯慳 $25

最入門級叫做飲得落肚嘅組合
Espresso 機 $4000
磨豆機 $2000
出嚟嘅質素仲要冇cafe啲商業級器材咁好

每日磨豆沖咖啡洗機起碼用 20分鐘
一兩個月深度清洗一次
玩多幾次仲有冇咁嘅恆心繼續用都成問題

如果沖 espresso 係為興趣都還好
純粹想慳錢真係唔好諗

其實fruity多數係for齋啡咁飲，而nutty同奶就夾好多，所以我都偏向飲nutty多

咁long black同Americano又係點分
好似一樣味

Americano:
先落 espresso 後落水，純粹為稀釋Espresso

Long Black:
先落水後落 Espresso. Espresso 嘅 crema 同油脂層可以保留喺面，所以保留到更加多咖啡嘅香味

thx

dirty推介artista perfetto同冚嘭唥

thanks+1

早晨你

想問用moka pot整嘅咖啡係咪做唔到同樣效果，我好輕手用埋spoon倒入杯凍奶,但好易就溝埋咗，無黑白分明嘅效果

我試過唔得，應該真係水得滯
我都係後來用返手壓咖啡機先得

真係唔知有依樣野

同店員講: make it dirty

你好, dirty

試過威士忌同水果風味嘅番唔到轉頭

法炒悶過程over左都會似符水
真的睇點沖

憑經驗個程度上應該差好遠？
我有時做實驗拖到成分鐘都唔會有碳味

不過都有機會有啲豆嘅問題嘅
的確試過喺啲渣嘅 cafe 飲過淺炒符水
理解唔到係點沖出嚟

我睇youtube台灣有個人
手沖沖到espressos 咁
係濾紙同落水悶果個注水量嘅分別

其實...冇分別

啡係面定啡係底既分別

係，1g豆係幾毫子既事

貴在部機同啲奶

係沖咖啡成件事士紳化咗姐
加上商業包裝marketing
令你相信越貴嘅器材沖嘅咖啡先越好
典型香港人乜都full gear等於勁心態
唔通機械化前又沖唔到好咖啡？

撚係等講緊貴啲於勁

我未撚見過一部千幾蚊嘅 pump 機做到合格嘅 extraction. 有嘅你同我講我都想試下

磨豆機更加唔洗講啦
千零蚊有邊個電磨係磨到 espresso 粉
唯獨係手磨可以考慮下囉
你唔介意磨到天荒地老嘅話

仲有係呀機械化前的確沖唔到好嘅 espresso
邊有方法做到足夠壓力
世界上第一杯 espresso 都係呢部機沖出嚟

有啲咩唔同嫁

夏蟲不可語冰

問過staff 佢哋話唔知用咩技術 將啲奶裡面嘅水份滴走 令到個奶底rich啲

聽落好勁咁

有機會試吓飲完返唔到轉頭 成日心思思

咁唔好住了
牙雀份人比較窮

依個咪即係成支奶掉入冰格
拎返出黎既時候乳脂會比較快解凍
水就慢d
所以d 奶就會覺得濃d

好似係相反

但係煲出嚟沉底嗰啲唔係叫乳清咩

應該乳清同水會快的溶

偶然試過一次，正

我淨係識飲americano

飲返次dirty

推

同埋一個separate啲一個blend啲？